%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 161\label{am161}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Francesco Enrico Speroni
\item[provision:]\ art 7
\item[language:]\ Italian
\item[topic:]\ Monitoring\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/observ.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{La Commissione osserva gli effetti delle invenzioni attuate per mezzo di elaboratori elettronici sull'innovazione e sulla concorrenza, in Europa e sul piano internazionale, e sulle imprese europee, compreso il commercio elettronico.}{\input{161-nov.en}}{Visto e considerato che l’economia europea si basa, in maniera particolare, sulla rete di piccole e medie imprese, che fanno della qualit\`{a} dei propri prodotti un vantaggio competitivo, e che le stesse potrebbero subire negativamente l’attuazione della direttiva in oggetto, appare corretto intervenire per controllare i possibili effetti sfavorevoli che si avranno nel tessuto economico e produttivo degli Stati membri.}
